\chapter{Let's rock, baby!}

  \section*{Valentine}
    
    Valentine si alzò tardi. Era stata su quasi tutta la notte per considerare le varie possibilità. Ed il piano di
    quella giornata era quello con le più alte possibilità di portare a casa capre e cavoli. Aveva mandato Catherine a
    controllare i dintorni Bazaar, mentre Sofia doveva intercettare le comunicazioni delle telecamenre alle entrate del
    mercato per controllare quando fossero entrati i tizi dei Silicon Knights con la ragazza. A quel punto Sofia doveva
    andare dentro e dumpare il cervello di Zoè dentro quello esterno. Tutto stava a vedere dove avrebbero mandato i vari
    Frames. E, soprattutto, se \emph{lui} fosse veramente lì o meno.

    Intanto aveva mandato il Pivello alla base in stand by, così che potesse muoversi appena ce ne fosse stato bisogno.
    Lei doveva aspettare. Lo scambio sarebbe avvenuto alle 20:00 al Bazaar.

    Il Pivello si era mosso per andare alla base verso le 17:00. Solo che, una volta arrivato aveva trovato più di metà
    della spedizione della Chevalier che girava attorno all'edificio, il che significava anche che c'era un frame in
    quella zona. Il Pivello l'aveva chiamata per quello. Era definitivamente un'emergenza. ``Ok, senti, Pivello. Come
    vedi la situazione?'' chiese lei, attraverso la cornetta ``Mh, signorina. Il numero di guardie è alto, però se
    riesco ad arrivare all'ATHENA dovrei riuscire a sbaragliarle senza problema. Potrebbe essere complicato con il
    Frame, ma grazie al Fr...'' sembrava non ricordarsi il nome ``Fragach. Se non ti ricordi il nome dì
    \emph{pistola}.'' ``Sì, lo farò, anche se preferirei rispettare le vostre scelte. Comunque, siccome sono addestrato
    al combattimento ravvicinato mentre la maggior parte dei piloti fa solo riferimento al combattimento a media e lunga
    gittata, dovrebbe essere possibile se sfrutto l'effetto sorpresa.'' ``Ovvero?'' ``Dovrei uscire direttamente dalla
    base. Questo, però...'' ``Significherebbe demolirla in gran parte, giusto?'' ``Sì, mi dispiace. Se vuole posso
    evitare.'' Non c'era da chiederlo ``\emph{Pivello}, a me pare una buona idea. Vai con quello.'' ``Roger. Arsenicos,
    chiudo.'' e mise giù.

    Chissà. Avrebbe dovuto infiltrarsi nella base senza farsi scoprire e poi, dopo aver attivato l'ATHENA, saltare fuori
    nel minor tempo possibile. Vediamo se il ragazzo aveva abbastanza palle per farlo. Poi arrivò un'altra chiamata.

    Sarebbe stato un cazzo di viaggio.

  \section*{Arsenicos}

    Mise giù. Era ora di entrare in azione. Tentò di calcolare il tragitto migliore per entrare nella base. Quasi
    sicuramente il meglio era passare attraverso la discarica, poi su per le scale in grata non facendo rumore e poi
    scivolare verso l'Armoured Frame. Una volta dentro, poi, sarebbe stato un gioco da ragazzi. Ovviamente non avrebbe
    avuto tempo per risparmiare nemici. Se erano lì voleva dire che volevano o rubar loro qualcosa, tendere loro una
    trappola oppure piazzarne in giro proprio come temeva ieri la signora Mac an Bahird.

    Iniziò a muoversi nei vicoli, stando attento a non farsi troppo vedere nelle strade principali. L'Armoured Frame che
    era là assieme al gruppo della Chevalier avrebbe potuto rilevarlo. Fece il giro da lontano, tentando di passare
    dalla parte con meno guardie possibili. Gli ci vollero una decina di minuti però, finalmente, era nel punto più
    vicino possibile alla barriera che divideva la discarica dalla strada. Sarebbe dovuto salire sulla costruzione a
    lato e saltare oltre la grata. Si sarebbe fatto un male impossibile. Ma questo ed altro per la giustizia!

    Iniziò a salire le scale antincendio di uno dei palazzi quando, a metà, ricevette una chiamata dalla signorina
    Arthur. Immediatamente rispose ``Arsenicos online.'' ``Pronto? Ascolta. Ci ho ripensato.'' disse lei, dall'altra
    parte della comunicazione ``Eh?'' ``Farti recuperare il Frame è troppo pericoloso. Ho bisogno che tu sia tutto d'un
    pezzo per lo scambio. Vieni a recuperare dell'altro equipaggiamento.'' ``Mh.'' poteva capire che fosse pericoloso.
    Lo era, tantissimo, ma i piani pericolosi erano il marchio di fabbrica della signorina Arthur. Evidentemente aveva
    bisogno di certezze. ``Ok, vedrò di tornare il più in fretta possibile.'' ripose lui ``Ottimo. Vedi di non morire là
    fuori, Arsenicos.'' ``Roger. Arsenicos, chiudo.''

    Iniziò a scendere le scale silenziosamente. D'altronde la signorina Arthur l'aveva chiesto espressamente...

  \section*{Valentine}

    Valentine aveva ricevuto una comunicazione da parte di Catherine. A quando pareva c'era stato un assemblamento di
    Frames intorno al Bazaar. Sarebbe stata dura uscire da lì, ma era abbastanza confidente nel fatto che avessero
    abbastanza abilità ed equipaggiamento per uscirne vincitori. Un'altra informazione che le aveva dato era che uno dei
    due Frames dei Silicon Knights, quello con più graffi da usura alla corazza esterna, aveva segni indisputabili che
    si trattasse del veicolo di Nicolas.

    Appena sentì quel nome Valentine ebbe un momento ddi sconforto. Era bravo. Era dannatamente bravo. Il Pivello non ce
    l'avrebbe fatta a neutralizzarlo. Questo significava che Catherine avrebbe dovuto porre l'attenzione a lui,
    sprecando colpi del Tekko, probabilmente, visto che lui era uno che preferiva le tecnologie studiate, perciò avrebbe
    montato delle contromisure attive antitarget invece che gli scudi elettromagnietici ancora in via di
    sperimentazione.

    Poi, però, guardò alla valigia. Sul suo volto comparve un sorriso quasi maligno. Ora di farla pagare allo stronzo.
    Avrebbe capito con chi cazzo aveva a che fare. Gli avrebbe cancellato dalla faccia quel suo sorriso da coglione
    \emph{so tutto io}.

    Scattò in piedi, prese la valigia e si diresse verso l'uscita. Doveva trovare un posto lontano ed alto.

  \section*{Sofia}

    Sofia era seduta sul tetto di una costruzione, ad occhi chiusi e gambe incrociate, collegata al suo portatile. Tentare di tener
    d'occhio una ventina di telecamere con gli occhi aperti era un casino, anche perchè realtà ed aggiunte del sistema
    integrato si mescolavano. Verso le quattro notò un gruppo entrare da uno degli archi del Bazaar, scortando Zoè.
    ``Ora di andare.'' disse a sè stessa, alzandosi in piedi. Il piano era quello di correre dentro nel Bazaar,
    raggiungere Zoè, fare il dump del cervello e scappare senza farsi vedere. O, se veniva vista, eliminare le guardie
    che l'avevano vista. Non le piaceva molto come cosa, ma non era quello il momento di mettersi a fare discorsi
    morali. L'unica cosa era che, se veniva scoperta e doveva veramente eliminare della guardie, queesti tizi avrebbero
    potuto vendicarsi su Zoè.

    Che, però, era l'unico modo che avevano per recuperare la fantomatica \emph{tecnologia}. Boh, non è che ci capisse
    molto dal piano. Il modo migliore era non pensarci proprio ed agire. Mise in spalla lo zaino con gli strumenti,
    puntò l'Hook e partì.

    Volò attraverso vie, sopra tetti e strade. Non ci mise molto ad arrivare all'interno del Bazaar. Una volta lì iniziò
    a chiedere in giro. I mercanti non hanno problemi a dirtelo se hanno visto qualcuno di sospetto. Devono tenere
    d'occhio la gente che potrebbe fare danni. Le riferirono che li avevano visti passare per la strada dei negozi
    d'elettronica ed imboccare quella degli Otaku. Le dissero, inoltre, che sembrava si fossero divisi. Due seguivano la
    ragazza, mentre in giro c'erano tutti gli altri. Seguì le tracce finchè non vide che il gruppo che scortava la
    ragazza stava salendo una scala per andare sui piani intermedi per poterdi nascondere meglio.

    Era impossibile avvicinare Zoè senza neutralizzare le guardie, perciò pensò che, se non la vedevano, poteva
    attaccarli senza ucciderli, fare il suo lavoro e poi andarsene. Li seguì su per le scale. Questi arrivarono fino al
    penultimo piano intermedio e poi si fermarono davanti ad un negozio a discutere dove andare dopo di quel punto, visto
    che lì c'erano solo negozi.

    Senza aspettare oltre Sofia impugnò il piede di porco con la sinistra, il quale era attaccato al lato dello zaino da
    due straps, scattò dietro le due guardie e colpì una delle due al braccio sinistro. Durante il tragitto alcune patch
    esagonali sul braccio sinistro scoperto di Sofia si aprirono, facendo uscire dei micro thrusters, i quali spinsero
    il braccio in direzione del colpo. All'impatto il braccio cambiò leggermente geometria per scaricare tutta la forza
    accumulata durante il colpo direttamente all'impatto. Le avevano fornito il braccio Cybernetico, ma nessuno le
    aveva detto che non poteva installare dei potenziameti cinematici per combattere in corpo a corpo. Una ragazza
    doveva difendersi.

    L'uomo colpito volò via, in direzione del colpo, andando a schiantarsi contro una paratia, per poi svenire a terra.
    Sperava fosse svenuto. Subito provò a colpire anche l'altra guardia, la quale, però, fermò il colpo con il braccio
    destro. ``Oh, cazzo.'' commentò Sofia, mentre guardava la geometria del braccio di questo rimettersi a posto dopo
    aver parato il colpo ``Ha... HAHA.'' tentò l'approccio sociale. Sembrava non funzionare. Notò, allora, che quel
    tizio aveva un cervello Cybernetico. Lo notò dai connettori extra che si era fatto installare sulla tempia per poter
    connettere più rapidamente gli smartpacks. Guerrafondaio del cazzo.

    Il tizio, tenendo saldamente il piede di porco della ragazza, caricò un colpo con la sinistra. Sofia dovette agire
    in fretta. Raggiunse con la mano destra uno dei suoi connettori retraibili sul collo e lo estrasse, tracciando in
    aria un arco con il cavo. In rotazione schivò il colpo dell'uomo accucciandosi e poi, prima che potesse rimettersi
    in posizione di difesa, saltò verso l'alto, aiutandosi con tutto il corpo. A mezz'aria completò la rotazione,
    collegando il suo connettore ad uno di quelli sul collo dell'uomo.

    Non voleva connettersi senza portatile ad uno così, ma non aveva tempo.

    Inoltre. Era lui che doveva preoccuparsi.

  \section*{???}

    ``Prego selezionare la rappresentazione virtuale per bloccare il tentativo d'invasione.''

    ``Avete selezionato Karsperski-NOD Titan 12-Pro. Si è sicuri della scelta?''

    ``Inizializzazione del motore.''

    ``0============100''

    ``Pronti.''

  \section*{Sofia - Regina centenaria delle streghe}

    Era da un po' che non provava un'invasione di sistemi attraverso la realtà virtuale. Lì la cosa era completamente
    differente. Aveva bisogno di piegare la volontà dell'utente, non di bypassare un codice. Era più difficile. E più
    facile. Normalmente gente come il tizio che aveva attaccato usava software di aiuto standard, per non parlare del
    fatto che avrebbe scelto una rappresentazione virtuale di quelle gigantescbe, che dovrebbero far paura per la
    dimensione. Quello che i tizi come quello lì non sapevano era che potevano spaventarci qualche Noob minchia, non una
    come lei.

    Non a caso lei scelse di utilizzare una rappresentazione come Bayonetta, però coi capelli corti viola ed una tenuta
    un po' più High Tech come aspetto. Però il resto era uguale, katana ed artiglioni elettrici ai piedi.

    Eccolo lì, infatti, un avatar che spaziava su quasi tutto il campo visivo a quella distanza, il che significava
    dalle 100 alle 200 volte più grande di lei. Noob.

    Il titano provò a colpirla con un pungo, che era la rappresentazione di un attacco alla sicurezza. Una puttanata,
    visto che era gigantesco, quindi poteva fare tanti danni, ma chiamato come non mai. Lei schivò il colpo, ovvero
    riuscì ad intrappolarlo in qualche socket finta, ed utilizzare l'apertura per iniettare un virus stupido quanto
    efficacie. Era un virus che rallentava completamente il sistema. Non cancellava nulla, però permetteva a chi
    l'avesse lanciato di eseguire un sacco di altri programmi ai quali l'avversario non sarebbe riuscito a reagire.
    Certo. Ormai i sistemi hanno un metodo automatico per bloccare questi attacchi. Ma devono accorgersene e quindi
    disattivarli, il che prende tempo a cause proprio del virus. Questo si riassume in... Witch Time. O Bullet Time,
    dipende dall'ambientazione di sui si parlava. LOL.

    Lanciò il suo attacco, al grido di ``Don't touch me!'' Witch Time. Avrebbe dovuto fare qualcosa per far diventare
    tutto viola, ma non era quello il momento. Fece partire una serie di attacchi imparabili con la sua katana, la quale
    era la rappresentazione di attacchi di Overflow molto diretti ma distruttivi. Non era facile farli entrare, ma una
    volta che colpivano poteva far girare codice arbitrario nel sistema avversario. Tipo eliminazione di file,
    disattivazione di servizi, distorsione delle percezioni. Adorava quest'ultimo attacco. Era il massimo per stordire
    gli avversari. Non voleva \emph{formattarlo}, voleva metterlo fuori combattimento per poi eliminare i ricordi che la
    riguardavano. Prima, però, avrebbe dovuto demolire il sistema di sicurezza rappresentato dal titano. Avrebbe potuto
    attaccare direttamente il proprietario del cervello, ormai senza difese.

    Schivò un paio di colpi diretti, poi il nemico lanciò una serie di attacchi a ricerca rappresentati come dei
    missili. Ne schivò uno e, dopo aver iniettato il solito sistema per rallentare il tempo corse su per il braccio
    del nemico. Il tempo durò abbastanza per permetterle di scattare (ovviamente la velocità della corsa non era proprio
    proporzionata in base agli avatar) e raggiungere la spalla. Quì lanciò un attacco abbastanza mirato da permetterle
    di staccare il braccio. Ed intendeva disattivare una subroutine d'attacco. Il titano urlò. Non sentiva dolore, solo
    la guardia sarà stata incazzata a bestia. Che pippa. Saltò all'indietro, finendo sul terreno. Dietro di lei gli
    attacchi a ricerca andarono a schiantarsi sul terreno. Degli attacchi del genere, se pensano di essere arrivati a
    destinazione, poi non fanno più controlli, perciò falliscono miseramente.

    Il combattimento andò avanti così, finchè nomn staccò anche l'altro braccio del nemico. Invece che saltare a terra
    passò sulle spalle del nemico. Aveva una modifica che le permetteva di camminare sulle pareti verticali. Ora. Dove
    poteva stare uno come quello all'interno del sistema? Ovvero. Quale era la componente del sistema di protezione che
    andava staccata per disattivare l'intero titano? Era un po' come tentare di capire dove stessero le batterie
    all'interno di qualche gadget o di dive fosse il cavo dell'elettricità di qualche elettrodomestico. Stacchi quello,
    non funziona più nulla. Ovviamente la rappresentazione umana urlava \emph{Tagliategli la testa}, ma in quel mondo
    seguire dei consigli che darebbe la Regina di Cuori non serviva ad una beneamarita fava. Proprio perchè la mente
    umana è portata a pensare che il punto più importante sia la testa non si mettevano lì le socket per la connessione
    al sistema operativo. Qualcuno le metteva nei talloni, altri nel cuore (anche lì c'era da discutere se fosse una
    scelta tattica, in realtà), altri in qualche punto che non si colpisce mai.

    Però. Era anche vero che quello aveva scelto una rappresentazione abbastanza macha. Probabilmente avrà pensato che
    il punto più alto era anche il migliore. E poi che le costava tagliare la testa a questo coso? Ormai era là. Partì
    all'attacco. Tagliò a metà uno dei missili, facendo in modo che una delle funzioni restituissero il famosissimo
    valore \emph{1.0/0.0}, e poi si avvicinò al collo. Il quale, però, era cinto da un collare ricolmo di cannoni laser.
    Pessimo, PESSIMO gusto. Se voleva andare sulla testa per vedere di fare dei danni seri doveva passare quel sistema.
    
    I cannoni si girarono verso di lei, pronti a fare fuoco. Poteva schivare i colpi, soprattutto con quei tempi di
    carica, però doveva disattivarne un botto in un colpo, non poteva perdere tutto tempo. Iniziò a pensare se, magari,
    non fosse possibile far girare uno specifico comando all'interno del sistema di protezione. Qualcosa come
    \emph{killall -KILL lazah} o cose così. Schivò due o tre colpi tentando di recuperare l'handle delle postazioni
    laser. Verso il quarto riuscì a farselo restituire. Usandolo caricò un colpo e, dopo aver schivato una quinta
    laserata, lo lasciò andare. Un arco di luce partì dalla punta della katana, mentre volava parallelamente al terreno,
    colpendo tutte le torrette. Queste esplosero in una nube di Voxels di svariati colori. Dati non eliminati dalla
    cache. Corse attraverso i cubetti colorati, i quali scomparivano mentre il sistema eliminava i dati inutili dalla
    RAM, lungo il collo, arrivando agli occhi dell'avatar della guardia.

    Con la katana tagliò uno degli occhi e poi, senza pensarci un secondo, si tuffò all'interno. Attraversò le mesh
    trasparenti, visto che il lato posteriore (ovvero quello che non poteva venir visto perchè all'interno) non veniva
    renderizzato per il Back-Culling. Roba tecnica. Arrivò al centro. Lì la scena era differente. Non più un
    combattimento tra due personaggi usciti da un film fantasy o da un videogame. All'interno era presente un nucleo
    cubico formato da tanti altri piccoli cubi. Luci psichedeliche. Pensava di fermarla confondendola? Aveva giocato a
    REZ. Con il Trance Vibrator, cazzo. Quello non l'avrebbe fermata neanche se pagava.

    Lo spazio di distorse, come se all'interno della testa ci fosse stato più spazio che in tutta l'\emph{arena}. Il
    cubo si fece sempre più distante. Era il kernel del sistema di protezione. Spaccava quello e poi poteva ravanare
    quanto voleva all'interno del cervello del tizio. Si fece comparire dei thrusters dietro la schiena e, all'urlo di
    ``Ok, coso. Ora di farla finita.'' si catapultò sul cubo, tagliandolo a metà.

  \section*{Sofia}

    Non era passato neanche un minuto da quando si era connessa. Il cavo si riavvolse all'interno della sua nicchia nel
    collo, mentre la guardia si accasciò a terra. Aveva eliminato tutti i suoi ricordi, impiantando delle altre
    informazioni, in modo che, una volta sveglio, non sospettasse. Aveva anche dato una giustificazione per il collega,
    a terra.

    ``Fiu.'' disse la ragazza, facendo a finta di asciugarsi il sudore dalla fronte. Zoè la stava guardando,
    esterrefatta. ``Che hai fatto?'' le chiese, guardando l'uomo a terra ``Oh, niente, ho trappolato con la sua testa.
    Cose sgaggie.'' ``Mh.'' annuì lei, per poi tornare a guardarla ``Sei venuta a salvarmi? Ti manda Arsenicos?'' ``Sono
    venuta a fare una cosa per salvarti, sì. Mi manda lui ma, soprattutto, Valentine.'' ``La nevrotica?'' ``Hem... Sì,
    lei.'' ``Allora andiamo?'' chiese lei, senza troppa inflessione ``Mh, no.'' ``Come no? Non dovevi salvarmi?'' ``Con
    tutte le guardie che ci sono in giro non ce la farei mai. Valentine ha un piano per salvarti, però prima è
    necessario che io faccia il dump del tuo cervello dentro di...'' Sofia fece scivolare via la spallina sinistra dello
    zaino e lo portò davanti. Aprì lo scompartimento centrale tirando la zip. ``...questo.'' e mostrò il cervello dentro
    la scatola di trasporto autoalimentata.

    ``Eh? E poi?'' chiese Zoè, che pareva solo un po' preoccupata ``Ah, non lo so. Secondo me non serve, però è una
    precauzione che vuole prendere Valentine. Devo fare il dump ed aggiungere un demone che continua ad uploadare ciò
    che registra il tuo cervello in uno spazio nell'Internet. Grazie al demone, in caso qualcosa andasse storto,
    possiamo far passare la tua coscienza in questo cervello.'' e battè la mano sul componente che aveva nello zaino ``E
    poi fare il merge con le informazioni. Ma sono sicura che non servirà.'' ``Capito. Allora facciamolo. Visto che
    Arsenicos sembra fidarsi di voi io mi fiderò di voi.''

    ``Bella scelta.''

  \section*{Valentine}
    
    Valentine montò in macchina. Accarezzò il volante. Accese il motore e, una volta caricata la mappa interattiva della
    città nel computer di bordo, iniziò a cercare un posto utile. Aveva bisogno di una posizione ad ovest. La giornata
    stava per finire ed aveva bisogno di un posto con il sole alle spalle. Una delle prime regole per gli snipers. Trovò
    una torre che faceva al caso suo, lontana due chilometri dal punto dove si trovava il Bazaar. Da lì avrebbe potuto
    sparare indisturbata ai Frames. Soprattutto a quello di Nicolas.

    Iniziò a guidare. Fece un paio di curve poi notò che le macchine che erano dietro di lei non erano lì per caso, la
    stavano pedinando. Dovevano aver seguito qualche comunicazione. Quelle chiamate con il Pivello e Catherine erano
    state un po' rischiose, in effetti.

    guardò l'orologio. Aveva un po' di tempo. Questo significava che si sarebbe divertita un po' con il gruppo di idioti
    che stava provando a seguirla.

    Iniziò a prendere bivi a caso, tagliò rossi, schivò il traffico in contromano, entrò per sensi unici. Alcuni avevano
    desistito, mentre altre quattro macchine, quelle guidate dai più tenaci, le erano ancora dietro. A quel punto decise
    che era ora di scrollarseli definitivamente di dosso. Entrò nell'autostrada il prima possibile.

    Poteva sembrare una scelta idiota, anche perchè come fai a pedinare della gente su uno stradone a quattro corsie
    durante il momento della giornata nella quale la strada non è ancora piena di lavoratori che tornano a casa?
    Valentine sorrise pensando a quel tipo di ragionamenti. Sorrise soprattutto pensando ai ragionamenti che stavano
    facendo quelli che la pedinavano.

    Fece scivolare la mano destra sul volante, fino a raggiungere con il pollice uno dei quattro ponti che collegano la
    ruota del volante alla parte centrale. Lì era presente un copri tasto rosso. Era una delle pochissime cose che
    stonavano con la macchina, ma doveva essere sicura di ricordarsi cosa ci fosse lì dentro. Con uno scatto del pollice
    sollevò il coperchio, scoprendo un pulsante rettangolare. Ci fece scivolare sopra il pollice e poi disse, con uno
    brillio di lucida follia negli occhi ``Ok, stronzi, vediamo come reagite a questo.'' e premette con tutta la forza
    che aveva il tasto, come se servisse ad avere un risultato migliore.

    Il bagagliaio della macchina si aprì leggermente, solo per lasciare spazio alla macchina per cambiare geometria, la
    quale fece uscire due thrusters. Questi iniziarono a girare e, in men che non si dica, iniziarono a spingere la
    macchina. Valentine si sentì immediatamente schiacciata contro il sedile, le sembrava che lo spazio si stesse
    schiacciando di fronte a se. Altri micro-thrusters comparirono sui lati della macchina, per permetterle di
    controllare meglio la traiettoria.
    
    Le macchine provarono a starle dietro, spingendo al massimo, ma dovettero abbandonare dopo poco tempo, quando lei
    riuscì a schivare all'ultimo momento una macchina che stava superando un camion. Valentine schizzò lungo
    l'autostrada per una decina di kilometri, fino a che non arrivò nelle prossimità della torre che le serviva. A quel
    punto disattivò i thrusters, i quali rallentarono la macchina a velocità accettabili e poi si rimisero all'interno
    del bagagliaio. Valentine era soddisfatta. Se c'erano due cose che la eccitavano più del sesso erano guidare quella
    macchina ed i fucili di precisione. La storia dei fucili di precisione era un po' particolare. Diciamo che le
    permettevano di vincere la guerra senza scendere in battaglia. Certo, probabilmente quello non era il modo predicato
    da Sun Tzu, ma funzionava davvero bene.

    Uscì dall'autostrada e si diresse verso il palazzo. Ci mise un po' per trovare un parcheggio gratuito, poi recuperò
    la custodia col fucile, la mise in spalla, chiuse la macchina e s'incamminò verso le porte a vetri della costruzione. Passò davanti alla portineria
    e si avviò verso gli ascensori. Premette il bottone per chiamare l'ascensore, facendo illuminare la spia che
    indicava che stava arrivando da qualche piano più in alto. Incrociò le braccia mentre aspettava, battendo il tallone
    a destra a ritmo di una canzone che le era venuta in mente senza motivo. Mentre aspettava arrivò anche una signora
    che, probabilmente, abitava in quella costruzione. Valentine si girò per guardarla, distrattamente, per poi tornare
    a fissare le porte dell'ascensore.

    Quando si aprirono lasciò entrare la signora e la seguì. ``Che piano?'' chiese lei, girata verso la pulsantiera
    ``Venticinquesimo.'' rispose quella ``Ok.'' premette il tasto del venticinquesimo e quello con il numero più alto
    possibile. Le porte si chiusero, lei si girò e l'ascensore iniziò a salire. ``Non l'ho mai vista da queste parti.''
    iniziò la signora ``È venuta a trovare qualcuno?'' ``Mh?'' chiese Valentine ``Oh, no. Sono solo venuta per
    neutralizzare un Armoured Frame che si trova al Bazaar.'' ``Voi giovani d'oggi. Vi siete fatti prendere troppo dai
    videogiochi.'' ``Mh, sì, è possibile.'' ``Una volta ci organizzavamo con Facebook per uscire.'' ``Eh, sì. peccato
    che poi, il tipo, una volta che ha fatto abbastanza soldi, l'ha abbandonato.'' ``Beh, ora potreste usare qualcosa di
    nuovo.'' ``Adesso i ragazzi usano un sistema di meeting online. Ancora peggio.'' fece una pausa ``Ma io preferisco
    comunque il contatto umano.'' ``Ah, mi sembrava un po' troppo vecchia per i videogames.'' Valentine alzò il
    sopracciglio destro. Vecchia. Da che pulpito. ``Allora, chi è venuta a trovare?'' Ding. Venticinquesimo piano. ``Un
    mio ex, diciamo.'' la signora si avviò verso il corridoio ``Brava. Buona giornata.'' ``Buona giornata anche a lei.''
    le porte si chiusero e la salita continuò.

    Valentine sbuffò. Dopo poco arrivò al suo piano. Uscì e cercò le scale che portavano sul tetto. Arrivò alla rampa di
    scale d'emergenza ed iniziò a salire. Arrivò alla porta d'emergenza che dava sul tetto, la quale era chiusa
    dall'interno. Sbuffò, estrasse da una delle tasche interne della sua giacca un set di strumenti da scasso e si mise
    a lavorare sulla serratura. Fortunatamente non era nulla di complicato quindi riuscì ad aprire la porta in una
    manciata di minuti. Non aveva voglia di stare lì a sprecare tempo in cazzate. Aveva un Frame da demolire. Era come
    avere un giocattolo dietro una vetrina che ha un metodo complicato per aprirla. Vuoi subito il giocattolo, però non
    può semplicemente spaccare il vetro, sono un sacco di problemi per una cosa come quella, perciò devi aprirla
    utilizzando il metodo complicato che prende tempo, il che, però, aumenta l'attesa.

    Ora che ci pensava quello era ancora meglio, se lo sarebbe goduta di più dopo. Aprì la porta e si diresse verso il
    lato del tetto che dava verso est, in direzione del Bazaar. Trovò il posto più comodo dove posizionarsi col fucile.
    Una volta lì estrasse una telecamera telescopica con base motorizzata la quale, una volta collegata ai suoi
    occhiali, le serviva per fare spotting del bersaglio. La appoggiò sul limite del tetto, estrasse il cavo di
    connessione e lo collegò alla montatura degli occhiali. In quel modo poteva cercare il Bazaar da quella posizione
    mentre estraeva il fucile e lo montava. Appoggiò a terra la custodia e ne estrasse il fucile. Poi, con calma, prese
    uno dei caricatori con i colpi non liquidi e lo inserì nell'incavo apposta posto nella parte superiore dell'arma,
    verso la fine del corpo, facendolo scorrere finchè non scomparì all'interno dell'arma. Poi estrasse le due
    bombolette di azoto liquido e le avvitò nelle valvole, le quali emisero un leggero fischio. Aprì il cavalletto
    integrato nell'arma e la appoggiò a terra. Intanto lo Spotter le aveva permesso di trovare il Bazaar. Riusciva a
    vedere i Frames che erano presenti nei dintorni del Mercato.

    Tirò fuori il mirino ottico e lo agganciò sulla rotaia apposta. Ne calibrò l'elevazione e poi lo collegò al computer
    balistico, per poi collegare quest'ultimo all'altro slot libero sugli occhiali. Il computer aveva bisogno di qualche
    secondo per la connessione satellitare, che avrebbe sfruttato per fare calcoli sull'elevazione, velocità del vento,
    aggiunta delle sagome dei nemici dietro le costruzioni. Quella era già una feature magnifica nei fucili di
    precisione normali, perchè ti permetteva di conoscere la posizione di tutti i nemici, ma con quell'arma era una
    manna, visto che i colpi potevano attraversare i muri come se fossero burro.
    
    Appena fu tutto pronto si mise in posizione. Appoggiò la parte finale del fucile alla clavicola destra e si mise a
    mirare attraverso il mirino. Non che le servisse, visto che aveva il feed del mirino attraverso gli occhiali, ma in
    quella posizione era più stabile. Cercò, aiutata dal computer balistico, il Frame di Nicolas. Una volta trovato lo
    marcò, in modo che il computer iniziasse a fare calcoli su dove sarebbe arrivato il colpo. Posizionò la mira sulla
    spalla destra del Frame, in modo da staccargli il braccio di netto. E se non l'avesse staccato con un colpo avrebbe
    fatto in modo che non avesse funzionato per tutto il combattimento. Bastò un secondo per far ricalcolare il punto
    d'impatto. Valentine corresse la mira. Una serie di brividi la percorrero lungo tutta la spina dorsale. Con quel
    colpo avrebbe aperto le danze.

    ``Showtime.'' sussurrò, per poi trattenere il fiato. In alcuni interminabili atti, il suo dito portò a fine corsa il grilletto in
    maniera graduale, per non spostare la sua mira.

  \section*{Catherine}

    Catherine era su un tetto a tenere d'occhio la situazione. Era stata lì tutto il giorno, aspettando che accadesse
    qualcosa. Maledizione. Aveva addirittura avvisato Valentine della presenza di Nicolas. Era da un po' che non
    partecipava all'azione. Era vero che la mancanza di equipaggiamento e che i danni che poteva causare erano enormi, ma
    questo non significava che non avesse bisogno di sgranchirsi anche lei. Ad un certo tratto un qualcosa di
    velocissimo passò, per un istante, nel suo campo visivo, andando ad impattare contro il veicolo dell'ex di
    Valentine. Il colpo attraversò l'intera spalla del Frame, distruggendola quasi completamente, per poi andare a
    perforare la strada sottostante. Dopo pochi secondi arrivò il rumore del proiettile, che fece vibrare i vetri delle
    case dallo spostamento d'aria. ``Sì.'' commentò lei, stringendo il pugno destro. Ora dell'azione.

    Il braccio del Frame cadde per strada, mentre gli altri iniziarono a guardarsi in giro, per cercare il nemico.
    Catherine estrasse dalla cassa di metallo il Tekko. Dopo pochi altri secondi arrivò un secondo colpo, che staccò
    anche l'altro braccio del Frame. Quella volta Catherine fu quasi buttata a terra dallo spostamento d'aria. A quel
    punto i frame iniziarono a mettersi in copertura dietro i palazzi, senza cercare chi stesse sparando. Riuscì a
    tirare fuori uno dei colpi quando arrivò un ultimo attacco che distrusse il bacino del veicolo, vacendolo cadere di
    schiena. Questa volta era
    accucciata, quindi non fece neanche una piega per lo spostamento d'aria. Inserì il colpo all'interno del
    lanciamissili e quindi si caricò l'arma in spalla. Era ora di vedere se il Doc avesse fatto un buon lavoro o se se
    l'era solo tirata troppo.

    Nel mirino aveva il Frame della Chevalier che era rimasto lì, invece che allontanarsi come l'altro. Attese che il
    sistema integrato nell'arma fece il lock on e le indicasse che la distanza era abbastanza grande per colpire il
    bersaglio al massimo della potenza e poi premette il grilletto. Dal Tekko venne espulso a gran velocità l'intero
    parallelepipedo contenente il missile, il quale si aprì a metà dopo qualche metro, rilasciando il missile
    principale con il thruster attivo. Dopo poco il missile si aprì a mezz'aria, facendo uscire sei missili più piccoli,
    tre per parte, attaccati a dei bracci meccanici collegati al centro del missile. Questi attivarono i loro scramjets
    per poi staccarsi dal missile principale, il quale andò a schiantarsi a terra, lsciando un solco lungo una delle
    strade attorno al Bazaar. I missili non ci misero molto a colpire il Frame, anche se uno mancò il bersaglio ed andò
    contro un palazzo, demolendo il veicolo quasi completamente. Forse i piedi erano ancora recuperabili.

    ``Oh, cavolo.'' commentò Catherine, abbassando l'arma ``Altro che offrirgli una cena. Dovrò portarmelo a letto.''

  \section*{Il Doc}

    ``WOHO!'' urlò il Doc, esaltato, alzando il pugno in aria, mentre sullo sfondo il Frame saltava in aria. ``SCIENCE, FIGLI DI
    PUTTANA!'' era salito sul tetto attirato dal rumore del primo sparo per vedere cosa stesse succedendo. Un Frame a
    terra ed uno era saltato in aria con un colpo di Tekko.

    Certo che Catherine poteva anche utilizzare i colpi in maniera più oculata. Ce n'erano sei di missili. Non serviva
    spararli tutti ad un singolo Frame.

  \section*{Catherine}

    Ma non era ancora tempo di esaltare. Aveva notato che i Frame ancora in piedi si erano accorti di lei. Raccolse il
    secondo colpo, lo inserì nell'arma e corse attraverso il tetto verso un'altra costruzione. Arrivata al limite spiccò
    un salto sopra il vicolo che correva tra i due palazzi. Atterrò rotolando per attutire la caduta ed andò a
    nascondersi dietro una delle uscite che davano sulle scale della costruzione. Erano in tre. Questo significava che
    poteva sparare due colpi a testa, sperando che tutti colpissero, altrimenti sarebbe dovuta tornare sull'altro
    palazzo. Si girò a guardare l'altro palazzo. Il che voleva dire sparare a qualche finestra, catapultarsi dentro la
    sala e correre su per le scale a recuperare qualche missile anticarro convenzionale.

    Controllò i veicoli. Quelli della Missing Link avevano degli add-on che non le piacevano. Potevano essere dei
    repulsori magnetici. E, a vedere da come non cercassero particolare copertura nella sua direzione, le probabilità
    che lo fossero veramente erano alte. Doveva utilizzare cinque missili per quelli ed uno solo per l'altro veicolo
    della Chevalier, sperando che non avesse contromisure attive antimissile. Fece sporgere la telecamera di puntamento di quello che
    bastava per poter fare il lock on, poi ritirò l'arma, utilizzando il touchscreen posizionò uno dei lock-on su uno
    dei due Frames della Missing link e poi scattò fuori dalla copertura.

    Sollevò l'arma, i nemici fecero lo stesso, face off alla Spaghetti Western, sul serio. Solo che quelli avevano armi
    grandi dieci volte quelle normali. Premette il grilletto, facendo partire il missile, uno dei Frames riuscì a
    sparare una raffica contro il palazzo, facendo esplodere parte dei piani sottostanti. Mentre il missile volava
    contro i nemici si mise a correre verso il palazzo vicino, mise a tracolla l'arma, estrasse la sua Mateba
    Autorevolver (che faceva impazzire Sofia, per un qualche motivo che non aveva capito) e sparò due colpi contro una
    finestra sul palazzo di fronte. Sentì la costruzione sulla quale si trovava scricchiolare, mentre il tetto iniziò a
    crollarle sotto i piedi. Intanto i missili erano arrivati all'ultimo stadio. Quello diretto al veicolo dei Silicon
    Knight venne semplicemente deviato dal sistema attivo, facendolo schiantare contro un palazzo e distruggendone tre
    piani, quelli diretti verso i veicoli della Missing Link, invece, anche se rallentati dal campo elettromagnetico,
    arrivarono a destinazione, mandando in pezzi una quantità impressionanti di ottimo bottino post-combattimento.

    Saltò per raggiungere un punto che non stava crollando del tetto e continuò a correre verso il limite del palazzo.
    Spiccò un salto verso la finestra, coprendosi il volto con le braccia. Sfondò il vetro e rotolò nel soggiorno di un
    appartamento lasciato vuoto dalla gente impaurita da quell'assemblamento di agenti delle Corps, probabilmente. Corse
    fuori dall'appartamento e quindi su per le scale. Mentre correva potè vedere il palazzo sul quale si trovava
    crollare sotto il proprio peso, visto che ormai non c'erano più supporti. Prima di uscire sul tetto prese un po' di
    fiato. Correre con il Tekko in spalla era un'impresa, anche se senza proiettili.

    Appena le sembrò di poter scattare di nuovo uscì dalla porta tirandole un calcio. Corse verso la sua postazione e
    recuperò un lanciamissili AT-6, lo armò, e poi puntò al Frame nemico, il quale stava ancora tentando di capire se
    fosse sopravvissuta o meno al crollo del palazzo. Sparò il missile senza aspettare molto: non importava dove
    colpiva, ne aveva altri cinque, sarebbero bastati. Al massimo sarebbe andata lì a finirlo a colpi di EMP e di
    revolver. Il missile viaggiò fino al Frame nemico, il quale fece in tempo a notarlo ed a schivarlo. Solo che quello
    lo portò allo scoperto. Non pensava fosse COSÌ stupido quel pilota.

    ``Checkmate.''

  \section*{Valentine}

    ``Oooh.'' commentò lei, sollevata, mirando il torso dell'ultimo Frame rimasto. Sparò un colpo in direzione del petto del
    veicolo per vederlo accasciarsi al suolo dopo meno di un secondo. Quell'arma era magnifica, le dava i brividi ogni
    volta che sentiva il getto di azoto liquido che veniva iniettato sulle rotaie per raffreddarlo. Significava che
    poteva sparare di nuovo. Inoltre quell'arma non aveva rinculo! Era divina. Purtroppo non poteva usarla per
    attraversare i palazzi in quel caso, non voleva distruggere il Bazaar.

    Distolse lo sguardo dal mirino dell'arma poi, notando che non c'erano più obiettivi attraverso lo Spotter, si alzò,
    sollevando l'arma. Era ora di andare a finire la trattativa. Ora che avevano eliminato i pericoli poteva
    focalizzarsi solo sul far finire quella missione. Smontò l'arma e la ripose all'interno del suo contenitore, per poi
    metterselo in spalla. Scollegò lo spotter dagli occhiali, lo mise in borsa e si avviò verso le scale. Tornò
    all'ascensore. Fortunatamente non c'era nessuna compagna di discesa quella volta. Si sedette sul corrimano
    installato su tutto il perimetro dell'ascensore. La canzone che le frullava per la testa quando arrivò lì le tornò
    in mente, perciò non riuscì a non agitare il piede destro a ritmo.

    Dopo non moltissimo arrivò al piano terra. Saltò giù dal corrimano e si avviò verso l'esterno della costruzione.
    Salutò il portiere ed uscì come se nulla fosse. Arrivò alla macchina, appoggiò fucile e borsa sul lato del
    passeggerò e si avviò verso il Bazaar.

  \section*{Sofia}

    ``Ok.'' commentò lei, quando la barra di caricamento arrivò a fine corsa ``Fatto, mia cara.'' si alzò in piedi e
    staccò i sei cavi che collegavano il collo di Zoè alla scatola contente il cervello cybernetico. ``Quindi ora devo
    rimanermene quì ed aspettare?'' chiese la ragazza, guardando Sofia ``Immagino di sì. Aspetta che le due pippe quì si alzino in
    piedi. Non dovrebbe volerci ancora molto.'' rispose lei indicando con un movimento della testa le due guardie a
    terra. ``E tu dove vai?'' ``Ah, fuori di quì di sicuro, non voglio rischiare che mi becchino e che vada tutto a
    puttane.'' rispose lei, per poi aggiungere, sotto voce ``O che \emph{Macchiavelli-dono} scopra che sono quì...''

    Sofia si caricò in spalla lo zaino e, salutando Zoè, si diresse verso le scale. Ora aveva il dump del cervello della
    ragazza ed aveva installato il demone. Poteva uscirsene dal Bazaar ed aspettare che le \emph{trattative}, come le
    aveva chiamate Valentine, andassero a buon fine.

    Già pregustava il cosplay che avrebbe fatto indossare al Capo.

  \section*{Valentine}

    Stava per calare la sera quando parcheggiò nei dintorni del mercato, non voleva che sapessero da dove fosse entrata.
    Lasciò il fucile in macchina e prese soltanto la sua H\&K SOCOM, controllò che il silenziatore fosse avvitato
    correttamente e quindi la infilò nella fondina che aveva allacciato sulla coscia destra. Sapeva che all'interno del
    Bazaar ci sarebbe stato un gran numero di agenti di ogni gruppo, incazzati per quello che era successo all'esterno.
    Quelli della Chevalier erano sicuramente in minoranza, visto i danni che il Pivello avrebbe dovuto fare, quindi non
    si preoccupava di quelli, anche perchè se ci fossero stati tutti e tre i gruppi all'interno avrebbe rischiato che il
    suo piano non funzionasse. Aveva bisogno che tutti i gruppi avessero subito un gran numero di danni e che si
    mostrasse solo il tizio dei Silicon Knights. In quel caso gli agenti della Missing Link non sarebbero usciti,
    notando la mancanza di quelli della Chevalier, aspettando che lo scambio venisse effettuato, evitando così uno
    stallo alla messicana. Quelli della Missing
    Link non la conoscevano, visto che Sofia aveva eliminato ogni loro possibile traccia nei sistemi elettronici, quindi
    non potevano sapere chi trasportasse le informazioni fino all'ultimo momento.

    Prima di entrare, però, doveva andare a fare una cosa. Si avviò a piedi verso il punto dove avevano fatto saltare i
    Frames. Alzò la testa per guardare sui tetti e notò che c'era una figura che stava controllando attentamente
    dall'alto la zona. Era Catherine che stava facendo un controllo di quali parti potevano recuperare per migliorare
    l'ATHENA. Continuò lungo la strada, in direzione del veicolo di Nicolas, che ormai era solo un torso di Frame con
    attaccata la testa. L'uomo non poteva essere andato molto lontano, visto che il peso aveva impedito l'apertura del
    portellone che dava nella cabina di pilotaggio.

    Utilizzando le sporgenze della parte centrale del veicolo saltò sul petto e si avviò verso la testa del Frame.
    Si piegò in avanti per guardare direttamente nelle telecamere. ``Hei, coglione.'' disse, per poi sfoggiare un
    sorriso beffardo. Rumore statico proveniente dalle casse montate all'esterno per la comunicazione, poi qualcuno da
    dentro disse ``Ma che cazzo?'' ``Sorpreso, eh?'' chiese lei, facendo un cenno con la testa ``Come hai fatto?''
    ``Sorpresina del mio nuovo pilota.'' ``Cos'è? È quello che ti porti a letto adesso?'' ``Oh. Non lo so, magari a
    letto potrebbe essere meglio di te, però è un po' troppo giovane per i miei gusti.'' ``Perchè non mi hai fatto
    saltare e basta? Potevi farlo in un secondo.'' ``Oh, direi in una frazione di secondo. Ma sai, preferisco lasciarti
    quì a guardare come porto a termine questo lavoro.'' lo sguardo di Valentine si fece serio ``Per la giustizia.''
    ``Ancora con quella stronzata? Non abbiamo più l'età.'' ``Oh, no. Non è un fatto di età. È un fatto d'ideologia. Uno
    che si vende al miglior offerente non può capire questo concetto. E poi, non sai quanto sia soddisfacente vedere Mr.
    \emph{Un pilota come me si merita di più} a terra bloccato nella sua cabina mentre il piano del suo capo va a
    puttane a causa di un gruppetto di quattro coglioni.'' ``Vaffanculo.'' ``Penso di averti già detto che non mi
    piace.'' rispose lei, facendogli l'occhiolino ``Bene.'' si alzò ``Ora di andare. Buon divertimento. Ti lascio con
    Catherine.'' e saltò giù dal petto ``Torna quì, sadica di merda!''

    Prima la mandava a 'fanculo, poi le chiedeva di tornare. Uomini. Si avviò verso il Bazaar. Facendo attenzione a non
    passare per le strade principali arrivò nella piazza con i locali e si sedette ad un tavolino. Ordinò un
    cosmopolitan ed attese per l'ora prefissata.

    Alle otto e mezza arrivò un uomo che non aveva mai visto assieme a Zoè. Si posizionò vicino ad uno dei muri
    perimetrali della
    piazza. ``Vediamo di finire questa farsa!'' urlò lui ``Ok.'' sussurrò lei, finendo il suo drink per poi appoggiare
    il bicchiere sul tavolino. Si alzò e fece il giro della piazza, arrivando di fronte all'uomo, vicina alla fontana. ``Eccomi.'' disse lei,
    attirando l'attenzione dell'uomo ``Però, pensavo che mandassero il signor Silva.'' L'uomo prese Zoè e se la tirò
    vicino ``Cosa dice, signorina? Sono io Silva.'' ``Mh? Non mi sembrava fosse così l'ultima volta che l'ho visto.''
    ``Beh, lei non sa cosa possono fare le nanomacchine a livello estetico.'' Uff, protesi facciali con nanomacchine,
    che abilità fastidiosa ``Oh, molto interessante. Allora.'' ``Allora, sono venuto per quello che mi spetta.'' poi,
    con la mano che non teneva la ragazza, estrasse una pistola e la appoggiò al collo della ragazza ``Mh. Ma se la
    uccide non è che possiamo farci molto.'' rispose lei, impassibile. La ragazza non sembrava troppo preoccupata ``E
    non è preoccupato per quello che potrebbe accaderle se spara quì dentro?'' ``Ha! Non mi faccia ridere. Ho visto
    quello che fanno, al massimo mi cacciano via, come è successo ai suoi agenti.'' ``Mh.'' fece a finta di pensare a
    quale accaduto facesse riferimento l'uomo e poi, come se niente fosse ``Oh, quello! Vede. È normale, anzi, forse
    sono stati un po' troppo scortesi con dei colleghi.'' ``Cosa?!?'' chiese l'uomo, sorpreso.

  \section*{Valentine - Quattro capitoli fa}

    Ripensandoci aveva dimenticato una cosa.

    Quando il signor Silva aveva accennato al fatto che combattessero per la giustizia c'era qualcosa che non andava.
    Nessuno sapeva di quella cosa, lei aveva sempre presentato il gruppo come un team che lavorava per soldi, solo che
    filtravano le richieste. Soltanto una persona al di fuori del gruppo conosceva questo fatto: Nicolas. Solo che, a
    quanto si ricordava, il maledetto se n'era andato per lavorare con i Silicon Knights, non con la Missing Link. C'era
    qualcosa che non andava sul serio.

    Attivò la comunicazione e chiamò il Vizier del Bazaar. ``Pronto?'' disse la voce di un uomo dall'altra parte della
    comunicazione ``Salve Vizier, sono Arthur.'' ``Oh, Valentine! Dimmi, qual buon vento?'' ripose la voce,
    calorosamente ``Affari, Signore.'' ``Hoho. Magari vogliamo parlarne a cena?'' ``Ne sono veramente tentata, Signore,
    ma sarò impegnata per un po'.'' ``Mh, capisco. Un vero peccato, signorina Artuhr. Allora, di quali affari vogliamo
    parlare?'' ``Negli ultimi giorni ho ripensato a quell'offerta che mi ha fatto.'' ``Mh-hm...'' ``Ecco, pensavo che,
    alla fine, entrare a far parte dei Mercanti come lei mi ha proposto non è una cattiva idea.'' ``Oh! E così sareste
    intenzonati a far parte del nostro gruppo?'' ``Beh, se le condizioni sono quelle che mi ha elencato l'ultima volta,
    sì.'' ``Questo vuol dire che dovrete fare da guardie per il Mercato nel vostro tempo libero: le Corps stanno
    diventando un po' troppo pressanti, ultimamente.'' ``Sì, non so quanto tempo libero avremo ma faremo il
    prossibile.'' ``Ottimo, allora, signorina. Riserverò una locazione per il vostro gruppo. Potrete spostarvi dopo che
    l'avrò fatta mettere a posto. Magari, però, prima dovremmo trovarci per firmare qualche contratto.'' ``Oh, sì. Però
    avrò bisogno di una cosa.'' ``Vediamo che posso fare.'' ``Sarebbe di avere lo status da mercanti da subito.'' ``Ah,
    se è solo quello si può fare. Avviserò i vostri colleghi appena possibile.'' ``Grazie mille.'' ``A lei.'' ``Buona
    serata, ora devo andare.'' ``Certo. Salaam.'' ``Anche a lei.'' e chiuse la comunicazione.

    Doveva solo sperare che gli altri mercanti ricevessero la comunicazione abbastanza in fretta.

  \section*{Valentine}

    ``Sì.'' rispose lei ``Non aveva questa informazione nel suo database?'' poi, sarcasticamente, aggiunse ``Un vero
    peccato.'' L'uomo sembrava shockato dalla notizia. Evidentemente parte del suo piano prevedeva l'uso di armi da
    fuoco per liberarsi dei concorrenti una volta che la trattativa fosse andata a buon fine. ``Anche se questa cosa le
    è andata bene, signorina, non è che il resto sia proprio tutto rose e fiori!'' rispose lui, riprendendo parte della
    sua sicurezza ``Una volta che avremo effettuato lo scambio cosa crede di accada? Che la lasceremo andare o che io
    non verrò a cercarla per quello che ha fatto alla mia unità?'' ``Oh, quelli sono danni che avrebbe dovuto prevedere.
    Siete scesi in asetto da guerra ed avete riempito il Bazaar di uomini, era possibile che avessimo qualche piano di
    fuga che prevedesse di farli saltare in aria, solo che in questo caso li abbiamo fatti saltare prima di fuggire.
    Inoltre, come immagino, le \emph{vostre Corp}'' tentò di marcare quell'ultima parte ``avranno un live feed
    dell'azione e controlleranno i vari dati. Conosco fin bene le meccaniche cha stanno dietro a lavori del genere e, se
    si tratta di Corp la situazione è ancora più rigida che non nel mio caso.'' ``Cosa vuole dire con questo?'' ``Oh,
    vede. Una volta si diceva che il business era una guerra, non a caso le Corps si sono armate e sono diventate delle
    potenze internazionali. Adesso, però, le spese hanno rovesciato la frase. Ora la guerra è un business. Quando le
    spese diventano così alte che non giustificano i guadagni allora tanto vale smettere di combattere.'' l'uomo sgranò
    gli occhi, iniziando a capire ``Noto che sta capendo dove voglio arrivare. In questo caso la quantità di danni
    provocati dai team alla città e che questi hanno subito sta per raggiungere il punto critico oltre il quale le
    assicurazioni non pagano più per i danni ed i manager delle Corp stanno seriamente decidendo di ritirare i gruppi.
    Basta solo dare l'ultima spinta verso la perdita completa di interesse nella missione e anche le Corp perderanno
    interesse in tutta questa storia, facendo ritirare gli agenti che sono quì solo perchè pagati, e non pechè ormai
    sono solo spinti dalla vendetta, come lei.'' ``È stato per quello che ha fatto saltare i Frames in anticipo!'' ``Oh,
    sì. Ma anche perchè non sono riuscita a trattenermi dall'usare l'arma, se devo essere sincera.'' ``E come farà con
    gli agenti della Chevalier? Uno dei loro Frames non era quì.'' ``Beh, di quello se n'è occupato uno dei miei
    agenti.'' ``Oh? Vuole dire il ragazzo che l'ha chiamata prima?'' Valentine tentò di capire come facesse l'uomo dei
    Silocon Knight a conoscerlo ``Oh, non abbia quell'espressione. Abbiamo solo intercettato le sue comunicazioni. Un
    colpo di fortuna, veramente.'' ``Sì, lui.'' ``È un peccato che lei gli abbia ordinato di non andare a recuperare il
    vostro Frame.'' ``Che?'' chiese Valentine, che capiva sempre di meno. L'uomo le rispose con la sua voce ``Ora starà
    cercando degli equipaggiamenti nella vostra base secondaria.'' poi continuò con la sua voce normale ``Un peccato che
    abbia mandato dei miei agenti a seguirlo.'' ``Nanomacchine nelle corde vocali.'' ``Esatto. Meglio di qualunque
    sintetizzatore.''

    Se Arsenicos aveva veramente abboccato allora era nei guai. ``Beh, che vuole che le dica?'' rispose lei ``Se io sono
    quì e gli altri fuori vorrà dire che porterò a termine il lavoro e che gli altri si godranno il frutto del mio
    lavoro.'' Valentine estrasse la pistola e la puntò coontro l'uomo. Il mirino laser era posizionato esattamente in
    mezzo alla fronte dell'agente dei Silicon Knights. ``Oh, bene. Ora mi ucciderà. Ed io ucciderò la ragazza. E poi?
    Lei verrà eliminata dagli agenti della Chevalier, che non sono verranno ritirati per danni. Tra l'altro, se c'è
    ancora in ballo la tecnologia della Missing Link chi le assicura che non manderanno comunque qualcuno a cercare il
    suo gruppo?'' ``Ha presente di come ho parlato dell'ultima spallata di prima? Bene, forse ho dimenticato di
    raccontarle come, probabilmente, in questo momento, ai capi della Missing Link stia venendo comunicato che tutti i
    loro dati sull'ultima tecnologia sono stati riscritti una ventina con bit generati randomicamente utilizzando dati
    metereologici. Era un peccato. Perchè  la ricerca sembrava interessante. Ma non potevo permettere che qualcuno la
    usasse per scopi militari oppure per venderla ai migliori offerenti come giocattolo sessuale di nuova generazione.''
    L'agente dei Silicon Knight s'innervosì ``Cosa intende dire?'' ``Oh, magari è ora che glielo dica, non pensa?''
    ``Cosa?'' ``La tecnologia segreta non ce l'ho io.'' fece un gesto con la pistola nella direzione di Zoè ``Ce l'avete
    sempre avuta voi.'' L'uomo guardò la ragazza e poi tornò a fissare Valentine ``Che cazzo sta dicendo?''
    ``Intelligenza artificiale umana. In pratica una persona creata con un compilatore. Hanno usato una riproduzione
    dell'\emph{anima} della figlia del CEO della Missing Link, quindi non mi avete mentito TROPPO, però è artificiale al
    100\%.'' ``Haha!'' rise l'uomo  ``E allora come pensa di fare?'' ``Oh, è semplice.'' Valentine spostò la mira sulla
    fronte di Zoè ``Elimino la ragazza, uccido anche lei ed è tutto a posto.'' ``COSA?!?'' urlò la ragazza ``Scusa,
    ragazzina, la guerra è un business. Preferisco investire nei miei sottoposti.''

    Valentine premette il grilletto, sparando un proiettile in fronte a Zoè, il quale uscì da dietro la nuca della
    ragazza, facendo schizzare il liquido bianco di raffreddamento sul muro dietro i due. L'agente dei Silicon Knights
    si spaventò il tempo necessario per Valentine per cambiare mira, puntare la testa dell'uomo e sparare anche a lui,
    spargendo la sua materia grigia contro lo stesso muro. L'uomo cadde all'indietro, mentre il corpo della ragazza
    cadde sulle ginocchia per poi cadere a faccia in giù sul pavimento della piazza. Gli avventori dei locali, prima
    solo preoccupati, ora si misero ad urlare, fuggendo in tutte le direzioni. Valentine, senza aspettare un momento, si
    buttò nella fontana, pronta ad aspettare l'attacco degli agenti della Chevalier. Con tutta probabilità sarebbe morta
    lì, visto che gli altri mercanti non s'intomettevano mai quando era uno dei colleghi che iniziava. Aspettò per
    alcuni minuti poi, quando vide che non arrivò nessuno, estrasse uno specchietto ed iniziò a controllare la
    situazione al di fuori della fontana.

    Continuò ad attendere. Rimase lì per mezz'ora, pronta a scattare a qualunque pericolo quando, dall'altra parte della
    piazza, vide entrare il Pivello, il quale uscì dalla modalità mimetizzazione, con in mano un XM10 di ultima
    generazione. Controllò la situazione, poi abbassò l'arma. Probabilmente la stava cercando. Lei,
    cautamente, uscì dall'acqua.

    ``AH! Signorina Arthur!'' esclamò lui, sbracciando. Le corse incontro ``Dov'era finita? Quando abbiamo visto gli
    agenti rimanenti dei vari gruppi ritirarsi e non abbiamo ricevuto sue notizie eravamo preoccupati.'' ``Ho
    disattivato le comunicazioni.'' rispose lei, stremata ``Ah, capisco. AH!'' doveva aver notato i cadaveri ``Che
    diavolo è successo?'' ``Calma, calma, Pivello. È tutto a posto, probabilmente. Prima dimmi cosa è successo a te.''

    ``Probabilmente?'' ``Vuoi fidarti di me, sì o no, cazzo?'' ``Sissignora, signorina Arthur!'' ``Forza, spiegami.''
    ``Parla dell'ordine fasullo?''

    Lo sapeva già?

    
  \section*{Arsenicos - Più o meno all'inizio di questo capitolo}

    Arsenicos stava correndo sul tetto di un palazzo. Arrivato a cornicione spiccò il salto più lungo che potè. A metà
    del volo, subito dopo che la forza di gravità riuscì a contrastare la sua spinta, mugugnò una sola parola
    ``MAVAFFANCULO.'' Volò dall'altra parte della grata che dava sulla discarica della base e finì dentro un cumulo di
    ciarpame. Alterato come non mai sbucò dai rifiuti.

    Come cazzo si erano permessi? Per quanto a lui sarebbe piaciuto, per quanto lo stava aspettando la signorina Arthur
    non avrebbe iniziato a chiamarlo per nome durante quella missione neanche a pregarla. Qualcuno doveva aver
    intercettato le comunicazioni e si doveva essere finto da signorina Arthur. Si mosse di gran passo verso
    le scale in metallo. Durante il tragitto estrasse l'UCP e fissò il silenziatore. Una volta arrivato lì iniziò a
    salirle con passo felpato per non fare rumore. Arrivò alla porta. Guardò attraverso le finestre che davano
    sull'ufficio principale usando uno specchietto per guardare oltre gli angoli. All'interno erano presenti due agenti
    bardati della Chevalier, che stavano analizzando la stanza. Erano girati verso l'altro lato. Si avvicinò
    silenziosamente alla porta e la aprì il più lentamente possibile. Fortunatamente la porta era tenuta abbastanza bene
    da non far rumore. Si avvicinò al primo agente e, tenendogli la bocca, gli sparò un colpo nella spina dorsale,
    all'altezza del cuore. Lo lasciò andare e scattò verso l'altro agente, gli sparò ad una caviglia e poi alla nuca.

    Quei maledetti. Dopo aver provato ad allontanarlo dalla sua missione stavano rovistando nelle cose delle altre tre
    componenti del gruppo. Frugò nei cadaveri e recuperò da uno un XM10 con mimetica digital urban e munizioni e granate
    dall'altro. Un peccato che non l'avrebbe potuto utilizzare. Si avvicinò alla porta che dava sull'hangar. L'aprì
    lentamente e sbirciò fuori con lo specchietto. C'erano altre quattro guardie all'interno, che stavano controllando
    in giro, una di queste stava smanettando con ATHENA. Maledizione. Scivolò fuori dalla porta, mirò la guardia che
    stava lavorando al Frame e la uccise con un colpo che perforò l'elmetto. Le altre si girarono per vedere da dove era
    partito il colpo, mentre lui si era già tuffato giù dal parapetto delle scale su una delle casse sottostanti.
    Atterrato rotolò dietro di essa e lì estrasse il pugnale da combattimento. Attese finchè una delle guardie non andò
    a tentare di stanarlo. Appena vide la canna del fucile di questa sbucare dall'angolo scattò, abbassò l'arma della
    guadia con la sinistra, che teneva la pistola, avvicinò il pugnale al collo dell'uomo e si posizionò dietro di lui,
    tenendolo fermo mentre lo minacciava con la punta del coltello puntato alla base della gola. Lentamente lo spinse
    fuori dalla copertura, usandolo come scudo. Una volta fuori aspettò finche non ebbe entrambe le guardie nel campo
    visivo. Quelle lo tennero sotto tiro, non facendo una mossa. Appena fu il momento opportuno Arsenicos sparò un colpo
    ad una, per poi passare subito dopo alla seconda, uccidendole sul colpo. La guardia che stava usando come copertura
    iniziò a tremare, temendo per la propria vita. Arsenicos la strangolò fino a farla svenire e poi la lasciò a terra.

    Si avvicinò al Frame, controllando che non avessero fatto nulla. La guardia pareva aver solo iniziato a provare a
    sabotare il sistema. Il ragazzo fece partire il sistema diagnostico, ancora collegato e fece un controllo della
    strumentazione. Tutto in regola. Senza aspettare altro salì nell'abitacolo del veicolo e lo mise in moto.

    Attese finchè tutti i sistemi non si fossero avviati, nel mente pensò  ad una strategia. Aveva visto il Frame nemico
    lungo la strada. Se scattava usando i main Thrusters gli sarebbe arrivato contro in nulla, però non poteva farli
    partire subito. Era vero che Valentine gli aveva detto che poteva distruggere tutto, ma poi si sarebbe sentito in
    colpa per le cose di Catherine e Sofia. Poi guardò una delle pareti laterali dell'hangar. Se sfondava quello mentre
    attivava i Boosters, tutti, poteva rotolare fuori e, una volta sulla strada, sarebbero partiti tutti assieme
    dandogli la spinta necessaria per andare a scontrarsi direttamente con il Frame avversario. Non era una cattiva
    idea, gli avrebbe permesso di lasciare intero il blocco degli uffici. Certo. Avrebbe significato rischiare di far
    staccare parte dei Boosters dal carico di thrust iniziale, ma doveva rischiare.

    Attivò la sequenza d'accensione dei thrusters, attese un secondo e poi si buttò contro la parete, sfondandola
    completamente. Alcuni degli agenti della Chevalier rimasero schiacciati dalle macerie, altri caddero a terra, presi
    di sorpresa. Andò a scontrarsi con il palazzo dall'altro lato della strada, lasciando un'ammaccatura sul muro.
    Appena toccò terra i Thruster si accesero, spingendolo in avanti con tutta la forza che potevano scaturire. Durante
    il volo il Frame nemico gli sparò una raffica, che andò a danneggiare Gae Bulg
